\input{../../../main}

\begin{document}

%\teachermode
\large

\setphysstyle{ГЦФО 11}{Задачи}{21.09.2020}

\libproblem{manida}{272}
\libproblem{kvant-page}{1998-01-p40}
\libproblem{raz-zadacha-dva-zadacha}{3.52}
\libproblem{1001}{15.8}

\newpage
\setphysstyle{ГЦФО 11}{Задачи}{30.09.2020}

\libproblem{mipt}{2000-10-1-cap}
\libproblem{kvant}{642}
\libproblem{1001}{15.14}
\libproblem{moscow(1986-2007)}{3.79}

\newpage
\setphysstyle{ГЦФО 11}{Задачи}{05.10.2020}

\task{Вакуумная лампа состоит из металлического цилиндра радиуса $R$ и проволочки, расположенной на оси цилиндра. Эта конструкция помещена в однородное магнитное поле с индукцией $B$, направленной вдоль оси цилиндра. При нагревании проволочки с её поверхности начинают вылетать электроны с кинетической энергией $K$, при этом во внешней цепи между проволочкой и цилиндром протекает ток $I$. Постройте качественный график зависимости $I$ от $B$. При каких значениях $B$ сила тока в цепи равна нулю?}
\libproblem{kvant-page}{2007-04-p40-4}
\libproblem{kvant-page}{2009-03-p53-1}
\libproblem{kvant-page}{1984-03-p52-3}


\newpage
\setphysstyle{ГЦФО 11}{Задачи}{14.10.2020}

\libproblem{moscow-rayon}{2015-11-5}
\task{ Определите магнитную индукцию в центре квадратной рамки со
  стороной $l$ при силе тока $I$.
  \answer{$B=\frac{2\sqrt{2} \mu_0 l}{\pi l}$}
}
\libproblem{parshakov2}{3.1.4}

\newpage
\setphysstyle{ГЦФО 11}{Задачи}{21.10.2020}
\libproblem{parshakov2}{4.1.7}
\libproblem{parshakov2}{4.1.8a}
\libproblem{parshakov2}{4.1.8b}

\newpage
\setphysstyle{ГЦФО 11}{Задачи}{28.10.2020}
\libproblem{parshakov2}{3.3.5}
\libproblem{kvant-page}{2009-03-p52-4}
\libproblem{parshakov2}{4.1.10}

\newpage
\setphysstyle{ГЦФО 11}{Катушки индуктивности}{11.11.2020}
\taskpic{Катушка из $n$ витков площадью $S$ находится
в однородном магнитном поле с индукцией
$B$, направленной вдоль оси катушки. Катушка соединена со второй катушкой, ток в цепи отсутствует. Пренебрегая омическим сопротивлением катушек и проводов, определите величину тока в
катушках после выключения магнитного
поля. Индуктивности катушек $L_1$ и $L_2$.}{
\begin{tikzpicture}[circuit ee IEC, thick]
  \draw (0,0) to[inductor={info={$L_1$}}] (0,2) -- (2,2);
  \draw (0,0) -- (2,0) to[inductor={info={$L_2$}}] (2,2);
  \draw[->] (-0.05,0.1)  -- (-0.05,1.9); node[above]; 
  \draw[->] (-0.2,0.1)  -- (-0.2,1.9) node[left] {\small $\vec{B}$}; 
  \draw[->] (0.1,0.1)  -- (0.1,1.9); 
\end{tikzpicture}
}
\libproblem{kvant-page}{1998-04-p45-1}
\libproblem{kvant-page}{1998-04-p45-2}
\libproblem{kvant-page}{1998-04-p47-6}

\newpage
\setphysstyle{ГЦФО 11}{Колебательные контуры}{18.11.2020}

\taskpic{В  начальный  момент  времени  в  схеме, изображенной  на  рисунке,  ключ $K$ разомкнут, конденсатор ёмкостью $2C$ имеет заряд $q_0$, второй конденсатор не заряжен,  ток  в  катушках  индуктивности  отсутствует.  Конденсатор  начинает  разряжаться, и в момент времени, когда сила тока  в  цепи  достигает  максимального значения,  ключ $K$ замыкают.  Найдите максимальную силу тока $I_{max}$, протекающего в дальнейшем через ключ $K$.}{
\begin{tikzpicture}[circuit ee IEC, thick]
  \draw (0,0) -- (2,0) to[inductor={info={$2L$}}] (2,2) to[inductor={info={$L$}}] (2,4);
  \draw (0,0) to[capacitor={info={$C$}}] (0,2) to[capacitor={info={$2C$}}] (0,4) -- (2,4);
  \draw (0,2) to[make contact={info={$K$}}] (2,2);
\end{tikzpicture}
}
\libproblem{kvant-page}{2002-03-p50-3}
\libproblem{kvant-page}{2002-03-p51-5}
\libproblem{kvant-page}{2007-06-p30-2}

\newpage
\setphysstyle{ГЦФО 11}{Геометрическая оптика 1}{25.11.2020}

\libproblem{kvant-page}{2005-06-p30-1}
\libproblem{kvant-page}{2002-06-p30-6}
\libproblem{city}{2008-11-5}

\newpage
\setphysstyle{ГЦФО 11}{Геометрическая оптика 2}{2.12.2020}

\libproblem{okrug}{2008-11-5}
\libproblem{okrug}{2007-11-5}
\libproblem{okrug}{2005-11-1}

\newpage
\setphysstyle{ГЦФО 11}{Геометрическая оптика 3}{9.12.2020}
\task{Две  тонкие  линзы  с оптическими  силами $D_1$ и $D_2$ находятся  на расстоянии $L=25$~см друг от друга, главные оптические оси линз совпадают. Система создает прямое действительное изображение предмета, расположенного на главной оптической оси, с увеличением $\Gamma_1=1$. Если  линзы  поменять  местами,  то  снова  получится действительное изображение предмета с увеличением $\Gamma_2=4$. Найдите разность оптических сил линз.}
\task{Две тонкие линзы $\text{Л}_1$ и $\text{Л}_2$ с фокусными расстояниями $F_1$ и $F_2$ расположены  на  расстоянии $L$ друг  от  друга. Третью  линзу $\text{Л}_3$ располагают между линзами $\text{Л}_1$ и $\text{Л}_2$ таким образом, что любой луч,  падающий  на  оптическую  систему  под  малым  углом  к главной  оптической  оси,  выходит  из  неё  параллельно    своему первоначальному направлению. Найдите фокусное расстояние $F_3$ линзы $\text{Л}_3$ и  расположение  линзы.  Главные  оптические  оси  всех трех линз совпадают.}
\taskpic{Оптическая система состоит из тонкой собирающей линзы с известным фокусным расстоянием $F$ и плоского зеркала. Точечный источник света дает два изображения в линзе, которые расположены на одной из побочных оптических осей линзы. Одно изображение  является  действительным  и  находится  на  известном расстоянии от линзы  (пунктирная линия).  Построением найдите положение источника и его изображений в линзе.}{
\begin{tikzpicture}
  \draw (0,0) node[below] {$O$} -- (3,0) node[above] {$O'$};
  \draw[platform] (0.9,-1) -- (0.1,1);
  \fill (1,0) circle(0.03) node[above] {$F$};
  \draw[<->,thick] (1.5,-1.2) -- (1.5,1.2);
  \draw[dashed] (2.5,-1) -- (2.5,1);
\end{tikzpicture}
}

\end{document}
